% !TeX root = homework.tex
% !TeX program = LuaLaTeX
% !TeX encoding = UTF-8

\documentclass[a4paper,twocolumn,11pt,ngerman]{scrreport}
\input{styles}

\renewcommand{\topfraction}{.40}
\renewcommand{\bottomfraction}{.50}
\renewcommand{\dbltopfraction}{.50}
\renewcommand{\textfraction}{.10}

\addbibresource{quellen.bib}

\graphicspath{{Bilder/}}

\pagestyle{RodgauerWorkshop}
\renewcommand*{\chapterpagestyle}{RodgauerWorkshop}

\fxsetup{status=draft,theme=color,targetlayout=color}

\titlehead{\begin{center}
  \includegraphics[height=20mm]{Bilder/logo.pdf}\\
  {\Large Rodgauer Workshop}\\
  \mbox{}\\\mbox{}
\end{center}}
\title{Patchwork-Workshop}
\subtitle{Vorbereitungen}
\date{7. und 14. März 2020\\Neu-Isenburg}
\author{%
https://www.rodgauer-workshop.de/\\%
http://www.stieg-op.com/\\%
https://www.drachenforum.net/%
}

\renewcommand*\titlepagestyle{RWTitlePage}

\hypersetup{
  pdftitle={Patchwork-Workshop},
  pdfsubject={Hausaufgaben},
  pdfauthor={Peter Schmidt und Rodgauer Workshop - 7. und 14. März 2020 - Neu-Isenburg},
  pdfkeywords={Patchwork, Bedsheet-Kite, Drachen, Kite, Workshop, Peter Schmidt},
  pdfencoding={unicode}
}

\includecomment{rabattcode}
\excludecomment{ImHandout}

\begin{document}
    
    \twocolumn[
        \begin{@twocolumnfalse}
          \maketitle
          
          \begin{abstract}
            Bei unserem Workshop fallen dieses Jahr ein paar Vorarbeiten an, damit wir mit dem Patchwork-Drachen am Workshoptag fertig werden können. Aus diesem Grund wird dieses Jahr das Material nur zum Teil von uns vorbereitet. Du musst dir das Tuch selbst besorgen. Wir bitten dich dann, das Tuch zum Workshop zugeschnitten mitzubringen.
          \end{abstract}
        \end{@twocolumnfalse}
        \vskip 4em
      ]

    \input{homework.inc.tex}

    \onecolumn
    \printbibliography[title={Literatur und Quellen}]

    \vfill % pushing following text to bottom ;-)

    Dieses Dokument wurde nur unter der Verwendung von Open Source Software erstellt:\\

    \definecolor{tableRow1}{RGB}{255,255,255}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{@{}lX}
      {\fontspec{Latin Modern Roman}\hologo{LuaLaTeX}} & \url{http://www.luatex.org/} \\
      %Scribus & \url{https://www.scribus.net/} \\
      Inkscape & \url{https://www.inkscape.org/} \\
      The Gimp & \url{https://www.gimp.org/} \\
      QCAD & \url{https://qcad.org/} \\
      Visual Studio Code & \url{https://code.visualstudio.com/} \\
      LibreOffice & \url{https://www.libreoffice.org/} \\
      pdftk & \url{https://www.pdflabs.com/} \\
      Linux & \url{https://www.linux.org/} \\
      Git & \url{https://git-scm.com/}
    \end{tabularx}

\end{document}